\chapter*{\bibname}
%\addcontentsline{toc}{chapter}{\bibname}
%
%\chapter{\bibname}

\begin{manref}
	\item \label{ref:ch1.1} 李德仁，李明. 无人机遥感系统的研究进展与应用前景[J]. 武汉大学学报(信息科学版), 2014, 39（05）: 505\~{}513.
%	\item \label{ref:ch1.2} 范肖肖. 基于视觉注意机制的目标检测算法的研究[D]. 成都：电子科技大学, 2015.
	\item \label{ref:ch1.3} 王晓华，张聪，李聪，等. 基于仿生视觉注意机制的无人机目标检测[J]. 航空科学技术, 2015, 26（11）: 78\~{}82.
	\item \label{ref:ch1.4} L Itti, C Koch, E Niebur. A model of saliency-based visual attention for rapid scene analysis[J]. IEEE Transactions on Pattern Analysis and Machine Intelligence. 1998, 20(11): 1254\~{}1259.
	\item \label{ref:ch1.5} 王岩. 视觉注意模型的研究与应用[D]. 上海: 上海交通大学, 2012.
	\item \label{ref:ch1.6} N Bruce, J Tsotsos. Saliency based on information maximization[J]. Advances in Neural Information Processing Systems. 2016, 3(18): 155\~{}162.
	\item \label{ref:ch1.7} J Harel, C Koch, P Perona. Graph-based visual saliency[J]. Advances in Neural Information Processing Systems. 2017, 19(2): 545\~{}552.
	\item \label{ref:ch1.8} A Borji, N Sihite, L Itti. Salient object detection: A benchmark[A]. In: Proc of European Conf on Computer Vision[C]. Florence: ECCV, 2012: 414\~{}429.
	\item \label{ref:ch1.9} 储昭亮，王庆华，陈海林，等. 基于极小误差阈值分割的舰船自动检测方法[J]. 计算机工程. 2017, 12(11): 239\~{}269.
	\item \label{ref:ch1.10} C Christina, M Fabrice, P Michel. Using SPOT-5 HRG Data in Panchromatic Mode for Operational Detection of Small Ships in Tropical Area[J]. Sensors, 2008, 8(2): 2959\~{}2973.
	\item \label{ref:ch1.11} 王卫卫，席灯炎，杨塨鹏，等. 利用结构纹理分解的海洋舰船目标检测[J]. 西安电子科技大学学报. 2012, 39(4): 131\~{}137.
	\item \label{ref:ch1.12} P Felzenszwalb, R Girshick, D McAllester et al. Object Detection with Discriminatively Trained Part Based Models[J]. IEEE Transactions on Pattern Analysis and Machine Intelligence, 2010, 9(32): 27\~{}45.
	
	
	\item \label{ref:ch2.1} 寿天德. 视觉信息认知计算理论[M]. 北京：科学出版社, 2010.
	\item \label{ref:ch2.2} 罗四维．视觉感知系统信息处理理论[M]．北京：电子工业出版社, 2006.
	\item \label{ref:ch2.3} 郭宝龙，郭雷. 视觉信息处理的神经基础[J]. 自然杂志, 1991, 5（11）: 838\~{}841.
	\item \label{ref:ch2.4} 郭海儒. 注意的生成机制与视觉注意计算模型研究[D]. 北京：北京邮电大学, 2012.
	\item \label{ref:ch2.5} M Treisman, C Gelade. A feature integration theory of attention[J]. Cognitive Psychology, 1980, 20(12): 97\~{}136.
	\item \label{ref:ch2.6} Lowe, D.G. Distinctive image features from scale invariant keypoints[J]. International Journal of Computer Vision. 2004, 2(60): 91\~{}110. 
	\item \label{ref:ch2.7} L Itti. Models of Bottom-Up and Top-Down Visual Attention[D]. Pasadena California: California Institute of Technology, 2000.
	\item \label{ref:ch2.8} 陈再良，邹北骥，黄敏之，等. 图像亮度特征对ROI提取的影响[J]. 中南大学学报(自然科学版). 2012, 43(1): 208\~{}214.
	\item \label{ref:ch2.9} 屠礼芬，仲思东，彭祺，等. 基于高斯金字塔的运动目标检测[J]. 中南大学学报(自然科学版). 2013, 44(7): 2778\~{}2786.
	\item \label{ref:ch2.10} 谢春兰. 视觉注意模型及其在目标检测中的应用研究[D]. 重庆：重庆大学, 2009.
	\item \label{ref:ch2.11} 李军军，曹建农，朱莹莹，等. 高分辨率遥感影像建筑区域局部几何特征提取[J]. 遥感学报. 2020, 24(3): 233\~{}244.
	\item \label{ref:ch2.12} Cheng M M, Zhang G X, N Mitra et al. Global Contrast based Salient Region Detection[C]//Proceedings of the IEEE Computer Society Conference on Computer Vision and Pattern Recognition. Piscataway, NJ: IEEE Computer Society, 2011: 130\~{}137.
	\item \label{ref:ch2.13} 求是科技编著，数字图像处理典型算法及应用[M]. 北京：人民邮电出版社, 2006.
	
	\item \label{ref:ch3.1} 王玲娣. Adaptive Boosting算法及组合分类器的构建研究[D]. 无锡：江南大学, 2018.
	
	\item \label{ref:ch4.1} 韩鹏. 视觉注意力计算模型的研究[D]. 沈阳：东北大学, 2010.
	\item \label{ref:ch4.2} 王文冠，沈建冰，贾云得. 视觉注意力检测综述[J]. 软件学报. 2019, 30(2): 416\~{}439.
	\item \label{ref:ch4.3} 兰慧红，黄紧德. 基于改进EMD距离的信息特征单元的聚类方法[J]. 山东农业大学学报(自然科学版). 2019, 50(5): 885\~{}888.
	\item \label{ref:ch4.4} Y Freund, Schapire Robert. A decision-theoretic generalization of on-line learning and application to boosting[J]. Computer System. 1995, 55(1): 119\~{}139.
\end{manref}
